(有片)日本薯仔失收 供港卡樂B薯片要停售？

日本北海道去年打破9年來沒有颱風的紀錄，連續受多個颱風吹襲致馬鈴薯嚴重失收。日本卡樂B宣佈部份薯片商品4月起暫時停賣，包括香港有售的「淡鹽味」及「幸福牛油味」薯片等逾15種口味產品，或會出現斷貨。卡樂B在港設有廠房，港產卡樂B薯片不受日本失收影響，因其原料由其他地方進口。不過，一些直接由日本入口卡樂B薯片的超市就受到影響。

根據日本傳媒報道，去年8月尾北海道颱風影響當地馬鈴薯收成，惟日產卡樂B有7成原料來自北海道，現在薯仔存貨已見底，卡樂B需暫停出售部份產品，未有預計何時可恢復供應。記者昨到零食專賣店「優品360」了解，見店內仍有售日本進口薯片，包括「堅燒麻油梅味」和期間限定的「明太子牛油」等口味。
一田百貨發言人指，旗下的卡樂B薯片大部份都是日本進口貨，去年底來貨開始緊張，尤其是期間限定或特別口味的薯片，但至今未有收到供應商指停止供應，超市現時仍有售，會因應情況會增加歐洲進口的薯片來貨。
City’super回應傳媒查詢時指，預料卡樂B供應未來2至3個月會出現短缺，惟現時供應未有受影響。

北角有入口零食店有售4款口味的日版薯片，店員稱其中3款售完便無貨。(龐浩吉攝)

原來d 薯片真係有落薯仔整

咁就啱啦
索性轉型賣空氣 一定好好賺

唔賣個啲一隻都無食過

薯仔唔係好粗生架咩,竟然會失收